5. Поиск по базе книг
=====================

Цель
----

Реализовать индексацию и поиск по данным `books.csv <../_static/s1/books.csv>`_.
В качестве документов можно использовать только названия книг.


Руководство
-----------

Если вы используете библиотеку CLI11, то можете реализовать одну консольную
утилиту с командами:

.. code-block:: none

    fts index --csv <path> --index <path>
    fts search --index <path> [--query <query_text>]

Библиотека cxxopts не поддерживает синтаксиса команд, поэтому можно реализовать
две отдельные утилиты:

.. code-block:: none

    indexer --csv <path> --index <path>
    searcher --index <path> [--query <query_text>]

Поисковик при запуске без параметра ``--query`` переходит в интерактивный режим
и ожидает ввод запроса. Для реализации такого режима можете воспользоваться
библиотекой `AmokHuginnsson/replxx <https://github.com/AmokHuginnsson/replxx>`_.

CSV-файл можно парсить вручную или выбрать одну из существующих библиотек:

- `awesome-cpp#csv <https://github.com/fffaraz/awesome-cpp#csv>`_
- https://github.com/d99kris/rapidcsv
- `GitHub: csv-parser <https://github.com/topics/csv-parser?l=c%2B%2B&o=desc&s=stars>`_

Скорее всего, вы заметите, что поисковая выдача содержит множество
нерелевантных результатов. Предложите и реализуйте механизм отсечения мусора.


Дополнительно
-------------

1. Предложите способ реализации поиска по нескольким полям: заголовку и автору.
   Какие компоненты поисковой системы затронет такое изменение?
2. Насколько хорошо ваш парсер справляется с нормализацией слов? Какие вы можете
   найти слабые места? Выполните необходимые доработки.
3. Предложите способ реализации поиска по ISBN и ISBN13. Чем он отличается от
   поиска по текстовым полям?
4. Ручное тестирование качества поиска — крайне трудоемкая задача. Сгенерируйте
   корпус запросов и предложите критерии для оценки качества поиска. Для
   автоматизации интеграционного тестирования может буть удобно использовать
   более высокоуровневый язык программирования.
